% This file is under the license Creative Commons 0 version 1.0 that is equivalent to the public domain.
% Files included in this file are under their own licenses.


\input{preamble.tex}

\usepackage[francais]{babel}

\title{Spantinator driver}
\author{Nicola Spanti}
%\date{}

\hypersetup % permet de donner quelques informations supplémentaires
{
  unicode=true,
  pdflang={fr},
  pdfsubject={An artificial intelligence that manage a driver of 2D car racing},
  pdfkeywords={driver, car, racing, IA}
}


\begin{document}

\begin{frame}
  \titlepage
  
  \begin{figure}
    \begin{center}
      \includegraphics[height=0.2\textheight]{play}
    \end{center}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Sommaire}
  \tableofcontents
\end{frame}

\section{Le commencement... ou presque}

\begin{frame}
  \frametitle{Gestion des circuits}
  \begin{itemize}
  \item Option pour définir le carburant
  \item Convertisseur avec un seuil de tolérence
  \item Nouveaux circuits
  \end{itemize}
  
  \begin{figure}
    \begin{center}
      \begin{minipage}{0.46\textwidth}
        \includegraphics[height=0.3\textheight]{track_debian}
      \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.46\textwidth}
        \includegraphics[height=0.3\textheight]{track_emacs-text}
      \end{minipage}
    \end{center}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Amélioration du simulateur}
  \begin{itemize}
  \item Intégration des changements de la version 2015
  \item Un script pour compiler et exécuter
  \item Carburant jamais négatif
  \item Vérifications supplémentaires du compilateur (const, unsigned)
  \item Versionnement avec Git
  \item tracks est un sous-module Git
  \end{itemize}
  
  \begin{figure}
    \begin{center}
      \includegraphics[scale=0.6]{git_logo_orange}
    \end{center}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Intérêts pour la création d'un pilote}
  \begin{itemize}
  \item Ré-écriture d'une partie en C : structures et fonctions réutilisables
  \item Modifications sous licence libre LGPL : réutilisable et hackable légalement par tous
  \item Création d'un pilote d'exemple utilisant le code C
  \end{itemize}
  
  \begin{figure}
    \begin{center}
      \includegraphics[height=0.3\textheight]{gcc_ready}
    \end{center}
  \end{figure}
\end{frame}

\section{La route est longue mais la voie est libre}

\begin{frame}
  \frametitle{L'algorithme A-étoile}
  \begin{itemize}
  \item Chemin le plus court
  \item Documenté, avec des exemples théoriques et sous forme de code source
  \item Plus rapide que Dijkstra avec une heuristique correcte
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Vers l'infini et au-delà}
  \begin{itemize}
  \item TODO optimisations
  \end{itemize}
\end{frame}

\section{Les mots de la fin}

\begin{frame}
  \frametitle{Bilan}
  \begin{itemize}
  \item TODO
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Des questions ?}
  % Nous vous remercions de votre attention.
  \begin{figure}
    \begin{center}
      \includegraphics[scale=0.35]{questions}
    \end{center}
  \end{figure}
\end{frame}

\end{document}
